\practice{Pair programming}{sec:pair_programming}

\begin{introduction}
    \item Améliore le design du code
    \item Améliore la compétence technique de l'équipe
    \item Réduit le \DeveloppementLeadTime
\end{introduction}


\subsection*{Définition}

Le pair programming a pour objectif de programmer une fonctionnalité à deux developpeurs.


\subsection*{Indice de valeur}

Le pair programming pousse la valeur de la revue de code (\textref{sec:code_review}) en réduisant le rework. On obtient donc des bénéfices de la revue de code.

Le bénéfice supplémentaire vient de croiser deux regards pour le codage d'une fonctionalité. Les bénéfices habituels sont une amélioration du design, une réduction des anomalies et une discipline de codage plus importante.


\subsection*{Les pièges}

\subsubsection*{La difficulté d'être impliqué}

La personne qui n'a pas le clavier peut facilement se perdre en reveries et décrocher. Il est interessant de faire des points régulier pour voir comment le travail avance et comment le binôme se sent.

\subsubsection*{La timidité}

Certaines personnes ont du mal à monter leur manière de coder car elle s'estime peu efficace. Il est important d'établir un cadre de sécurité pour cette pratique.


\subsubsection*{Le bon sens}

Le bon sens nous dit que cette pratique va coûter deux fois plus cher. cette crainte se réalise rarement, bien qu'il soit utile d'en monitorer l'impact sur la production de l'équipe.

\subsection*{Références}

\citet{williams2002}